美國國民共赴國難，追責中共新“八國聯軍”呼之欲出

老侵3月23號改口唔再用中國病毒，第二日就有兩個共和黨議員係國會提出向中共索償議案，可見特朗普之前故意引導輿論爭端，刺激令國會入面反共力量接手做野，然後自己就立即鬆人。

係美國對台灣轉向方面，特朗普都扮演同樣角色。佢當選後立即打電話比蔡英文，惹黎一d爭議，令國會入面親臺力量開始做野，然後自己就扮無事繼續同北京談判。而家美國挺臺策略已經落實。

單獨由美國向中共追責同索償，力量唔足夠，目前看黎，有可能加入係日本英國。

中共很可能堅決拒絕賠償同調差，但發達國家唔見得會真係“打”佢。

自從2008年金融危機後，世界出現逆全球化發展，將來會持續下去。呢次疫情後，發達國家同中共脫鉤可能性增大，中國閉關鎖國機會增加，人民受苦。

根據過去經驗，如果市民越多參與改革，過程就越少痛苦。

紐約有1000名退休醫護自發地重回前線，民主國家唔需要好似某強國咁成日維穩，但國家有難時自然有唔少人出黎做野。

極權國家嚴重低估了民眾本身動員能力。一戰期間，當美國宣佈參戰時，陸軍只有12萬人（人口7千萬），但宣戰兩個月後就950萬人登記參軍。

美國對人民 “洗腦”方法：對人民誠實、尊重、讓人民感受到自己是國家主人。

push

Uncle Sam
點解美國自己一個唔夠做？美國一個人挑俄國+中國+北韓都遊刃有餘喎🇺🇸🇺🇸🇺🇸。只不過人地係民主國家，唔可以濫權（要理民眾肯唔肯打）

除非中共發動戰爭，如果唔係美國無乜可能/需要打仗
脫鉤+制裁可以好傷
諗下無咗外國資金、市場、技術，中共會點

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

我愛美國，除了民主，自由和法治，
除了環境開陽，空氣清新，
還因為美國有好多好多善良的人。

美國對人民 “洗腦”方法：對人民誠實、尊重、讓人民感受到自己是國家主人。

因此，國難當前，美國人會犧牲自己效忠國家。
Ps聽講那些義工簽約時表明，如果自己染病，不會用呼吸機，不會佔用醫療物資。

美國可以凍結，沒收中共國企在美國的資金。
可以把關稅加到300%。
可以驅趕大陸留學生，驅趕在美高官家屬。
或者公佈大陸在美貪官的名單和資產。
總之美國要制裁中共，大把牌可以打。

美國d招數係好多/好辣，之前打貿易戰個陣已經好多人講過，不過一直都唔多用，只係加關稅
同其他鷹派相比，其實老侵算好“溫和”，我覺得佢黎緊幾年對華政策，都係集中第二階段貿易協議，用d其他制裁/港台/疫情問題做談判條件
而中共外膠部雖然成日口硬，但最後為咗求生，都會妥協一下，避免真正鎖國+冷戰